【拖篋棄屍】遺體腹部有小骨 發現新DNA 台媒：幾肯定一屍兩命

20歲少女潘曉穎與19歲姓陳男朋友遊台期間，疑遭男友殺害後拖篋棄屍。由於疑犯在港、證物在台，兩地又沒有司法互助，案件一直膠着。台灣法務院今（3日）發新聞稿指，台灣士林地方法院檢察署發現新事實、新證據，故有需要向香港當局提出第二份司法互助請求書。法務部已轉請台灣行政院大陸委員會向香港有關機關提出要求。

屍體腹部有小骨頭 台地檢欲索陳男DNA作比對
士林地方法院檢察署襄閱主任檢察官吳怡明表示，驗屍報告指出潘女腹部有一塊小骨頭，其DNA與死者基因不同，故需香港警方協助提供陳男的DNA資料作比對。另外，士林地檢署希望香港警方能提供陳男的新筆錄證據，以及盡快回覆士林地檢署於3月提出的司法互協要求，因至今一個多月仍未接獲回覆。

據台灣傳媒報道，法醫在死者的體內，發現另一組跟死者不同的DNA，相信案件是「一屍兩命」，有指台方希望港方協助釐清，疑兇是否胎兒的生父。但吳怡明不作評論。

需涉案人還原釐清犯罪事實 3月首次提司法互助
法務部指，案件由接獲死者父親報案後，一直由檢察官與警方積極進行蒐證，士林地檢亦已分案偵辦。但案件涉嫌人已返香港，在還原釐清犯罪事實方面，尚須香港權責機關協助，故希望香港政府能儘速提供相關協助。其實今年3月16日士林地檢已首次提出司法互助請求書，期望可查明事實真相，惟目前仍待香港方面查明回復中。

另外，法務部指對此案提供司法互助，向來秉持開放、積極之態度。香港政府如有需要法務部給予司法互助之處，該部定將基於互惠原則提供必要協助。

帽事ge

唔係帽就好笑

曾有香港媒體報道指出，潘女曾和閨蜜透露自己懷孕，而陳男也知情，但兩人遊台時，陳男懷疑潘女劈腿，腹中胎兒也不是他的種，才憤而掐斷女友脖子。

希望個男冇事啦

又話台灣係中國一部分？
點解香港唔肯同台灣「省」合作
乜同一個國家入面嘅案件唔可以交流合作架咩

少少鹹卜卜脆

小朋友無辜嫁

有無法律JJ講下個肚就係係唔係疑犯，有咩分別？

淨係台灣同支那仲有死刑就已經有排玩

了解案情同疑犯犯案動機.